梁錦祥：陳浩天被捕

#癲狗編輯室
#梁錦祥

前香港民族召集人陳浩天（亦是網上電台MYRADIO「本土最前線」節目主持人之一）昨日（八月一日）深夜在沙田喜利佳工業大廈被捕。昨晚十時許，大批穿著防暴裝備的特區公安到喜利佳工業大廈一單位進行搜查，拘捕七男一女，包括陳浩天。被捕人士由帶備長盾的特區防暴公安押上車，帶返馬鞍山警署。由於最初曾傳陳浩天被帶返沙田警署，逾百市民冒雨前往聲援，期間用垃圾桶及雜誌物堵塞警署停車場出入口，並向警署投擲雜物。聲援人士得知消息後，迅即轉戰馬鞍山警署，執筆之際已有近千市民包圍警署，並在牆上塗鴉。他們要求讓被捕人士保釋外出。現場人士指該警署被包圍後落閘，並一度拒絕律師及救護員入內，更拒絕接聽電話。至凌晨二時才放行。網上未經證實的消息稱，多名特區公安在未有搜查令的情況手持破門工具衝入有關單位，搜出多個紅白藍袋。陳浩天等人將被控涉嫌藏有攻擊性武器、無牌藏有爆炸品及無牌售賣第一部毒藥等罪名。

另一方面，特區公安同日聲稱在天水圍天瑞邨瑞滿樓檢獲一批懷疑爆炸品，包括三十枚煙霧彈，並拘捕單位內兩女一男。

至凌晨三時，手持長盾的防暴隊在馬鞍山警署外圍集結戒備，現場亦有多架豬籠車，看來是準備圍捕示威者。不過，大部分示威者已散去。沙田區助理指揮官陳昕凌晨見記者交代案情，指昨晚九時許，「警員」在火炭附近處理一宗爆竊案時，發現工廈停車場有四名推著手推車男子形跡可疑，截查時發現兩枝棒球棍、鐵珠和護具護甲，以涉嫌藏有攻擊性武器拘捕四人，之後用搜出鎖匙，進入工廈一個單位，再拘捕三男一女，在單位中搜出一枝懷疑汽油彈，一定數量製作汽油彈材料、兩把弓、六枝箭，及含有大麻成分精油，相信搜出物品與近日示威和衝擊有關云云。不過，有傳火炭單位在事後後律師被禁止進入現場。究竟特區公安是破門而入，還是「搜出」鎖匙後，單位內「有人」用椅阻門，因此使用「少量」武力進入，有待確認。

綜合從近日多宗事件看來，特區公安企圖用最強力、最高壓手段，務求在短期內將抗爭運動撤底瓦解。不過，即使如此，對比參與連串示威及衝擊的數以萬計市民而言，被捕以至被檢控的人數畢竟佔少數。踏入八月，遊行示威罷工接踵而來，參與者並未因「暴動」罪而退縮，而且無傳統組織可言，拘捕較著名者如陳浩天亦未能遏止。因此，八月形勢較七月更凶險。

走筆至此，有一單真正具爆炸性新聞：美中剛結束新一輪貿易談判後，特朗普突然八月一日發推特短訊指，美國將自九月一日起，對剩下未徵關税的價值三千多億美元中國輸美貨品開徴百分之十關税。諷刺的是，特朗普雖然指中國食言，但仍稱習近平為朋友，也認為美中兩國將邁向非常光明的未來。美國《華爾街日報》稱，白宮要求美國官員不要在香港問題上對中國太強硬。不過，加徴關税一事肯定對北京構成更大壓力。美國新措施對在中國裝嵌的IPHONE等產品受影響。特郎普的用意是繼續逼使外國在華生産線撤離。目前未知北京如何還撃，而美國股市受消者影響下跌。看來今日香港股市也會相當波動。